<resources>
    <string name="app_name">Medical Diagnostics</string>
    <string name="tab_text_1">Заболевания</string>
    <string name="tab_text_2">Симптомы</string>
    <string name="tab_text_3">Избранное</string>
    <string name="add_fav">Добавить в избранное</string>
    <string name="respiratory_organs">Заболевания органов дыхания</string>
    <string name="respiratory_organs_text">Заболевания органов дыхания - группа болезней дыхательных путей и легких, которые вызываются неоптимальной функциональностью иммунной системы, проявляющейся в иммунодефицитном, либо аутоиммунном состоянии человека.Причины этой группы болезней весьма разнообразны. Рассмотрим основные из них:\n1. Причиной №1 заболеваний органов дыхания являются патогенные микроорганизмы - возбудители инфекционных процессов, и ведущая роль в этой причине принадлежит таким бактериям, как: микоплазмы, пневмококки, легионеллы, гемофильная палочка, хламидии, респираторные вирусные инфекции, вирусы гриппа.Заболевания органов дыхания, как правило, вызываются одним типом чужеродного агента (моноинфекция), но иногда возбудители могут быть нескольких типов (микстинфекции).\n2. Второй по важности причиной проявления заболеваний органов дыхания являются внешние аллергены.Чаще всего, такими аллергенами является пыльца растений (полынь, крапива, одуванчик, лютик, сирень, тополь, береза…), споры грибов... Аллергены вызывают, так называемые, аутоиммунные заболевания органов дыхания (действия иммунной системы направлены на ткани собственного организма).Так же к аллергенам, вызывающим заболевания органов дыхания, относятся: \n- аллергены животных (содержатся в шерсти, перхоти, слюне, мочи животных...);\n- бытовые аллергены (домашняя пыль, частички кожи человека, домашние клещи...);\n- аллергены дрожжевых и плесневых грибков.\n- пищевые аллергены;\n- различные лекарства...\nК провоцирующим факторам возникновения заболеваний органов дыхания могут относиться:\n- вредные привычки человека (курение и злоупотребление алкоголем);\n- неблагоприятная экологическая обстановка;\n- другие патологии, такие, к примеру, как сахарный диабет, сердечно-сосудистые заболевания...;\n- любые причины, приводящие к сбоям иммунной системы.\nСимптомы этой группы болезней достаточно ярко выражены и спутать их с какими-то другими просто невозможно.\n1. Самым распространенным симптомом заболеваний органов дыхания является одышка. Она бывает разной: физиологической (при физических нагрузках) и патологической (на фоне каких-то болезней), инспираторной (затруднительный вдох), экспираторной (затруднительный выдох), смешанной.Тяжелой формой одышки является удушье.\n2. Вторым по распространению симптомом является кашель. Он может быть:\n- сухим (без выделения мокроты);\n- влажным (с выделением мокроты);\n- постоянным (при воспалении бронхов и гортани...);\n- периодическим (при пневмонии, ОРЗ, гриппе...).\n3. Кровохарканье - редкий, но присущий только заболеваниям органов дыхания (иногда заболеваниям сердца), симптом. Чаще всего, кровохарканье встречается при туберкулезе, раке или абсцессе легкого).\n4. Еще одним немаловажным симптомом болезни органов дыхания являются болевые ощущения. Боль может быть локализована в разных частях тела (груди, горле, месте расположения трахеи...), она может быть разной интенсивности и разного характера, но она всегда отражается на дыхании больного./nОсновные заболевания органов дыхания\n1. Бронхит.\nНа сегодняшний день является самым распространенным заболеваниям органов дыхания, котрое характеризуется поражением бронхов. Основной симптом этой патологии - кашель. Бронхит может быть хроническим и острым.\n2. Бронхиальная астма.\nАутоиммунное заболевание органов дыхания хронической природы. Основные симптомы: затрудненное дыхание, приступы сильного удушья и кашель, хрипы.\n3. Пневмония.\nИнфекционно-воспалительное заболевание органов дыхания, характеризующееся поражением ткани легких различными чужеродными агентами (бактериями, вирусами, простейшими, грибками...). Основные симптомы данного заболевания: боль в груди, кашель, общая слабость, одышка, повышенная температура тела...\n4. Плеврит.\nХарактеризуется воспалением плевры - оболочки вокруг легких. Чаще всего плеврит возникает в качестве осложнения других заболеваний органов дыхания.\n5. Хроническая обструктивная болезнь легких (ХОБЛ).\nХарактеризуется воспалительными процессами в бронхах неаллергенного характера, в результате чего нарушается газообменные процессы в организме. Основные симптомы данной патологии: одышка на фоне мокрого кашля.\n6. Интерстициальные заболевания легких.\nГруппа заболеваний органов дыхания, характеризующаяся воспалительными процессами в стенках альвеол.\n7. Респираторный дистресс-синдром.\nХарактеризуется острой дыхательной недостаточностью из-за повреждения (по разным причинам) легких.\n8. Бронхоэктатическая болезнь.\nХарактеризуется гнойными процессами в нижних отделах бронхов из-за их расширения. Эта болезнь хроническая. Симптомы: боли в груди, одышка на фоне кашля с гнойной мокротой.</string>
    <string name="nervous_system_head">Заболевания нервной системы</string>
    <string name="bones_head">Болезни костей</string>
    <string name="heart_head">Сердечно-сосудистые заболевания</string>
    <string name="oncology_head">Онкологичесике заболевания</string>

    <string name="nervous_system_text">Сегодня известно очень много заболеваний нервной системы. Они отличаются разнообразными симптомами разной степени тяжести. В одних случаях наблюдаются нечастые головныеболи, в других – сильные болезненные ощущения и даже параличи. Поэтому даже при первых, самых незначительных признаках недомогания рекомендуетсяобратиться к неврологу, чтобы начать лечение как можно раньше.

Сосудистые патологии
Нарушения кровообращения особенно тяжело сказываются на головном мозге, который очень чувствителен к недостатку кислорода и питательных веществ. Поэтому последствия могут быть самыми серьезными:

Инсульт – отмирание части клеток мозга из-за резкого нарушения кровотока (разрушение или полная закупорка сосудов). Очень часто пациенты не могут в полной мере пройти реабилитацию, что влечет пожизненную инвалидность 1 группы.

Атеросклероз – потеря сосудами эластичности, формирование отложений холестерина и тромбов на внутренней поверхности.

Аневризма – истончение стенок сосудов, образование уплотнения, которое может разорваться, что повлечет тяжелые последствия. Нередко наблюдается летальный исход.

Инфекционные болезни
Инфекционные заболевания связаны с проникновением в спинной или головной мозг грибков, бактерий или вирусов. Воздействие патогенных микроорганизмов может привести к таким болезням:

Менингит – поражение оболочки головного или спинного мозга, сопровождающееся активными воспалительными процессами.

Сифилис нервной системы – опасная патология, которая может распространиться даже на всю систему (10% от общего количества случаев). Возможные последствия – паралич и смерть.

Энцефалит – инфекционное воспаление головного мозга, чревато серьезными повреждениями и смертью.

Полиомиелит – инфекция, которая поражает все органы нервной системы. Вызывается патогенным вирусом, последствия заболевания могут сказываться в течение всей жизни.

Врожденные болезни
Целый ряд болезней нервной системы возникает вследствие нарушений генов (мутаций). Еще одна распространенная причина – это нарушения эмбрионального развития или травмы, полученные во время рождения. Наиболее известные патологии:

Эпилепсия – болезнь, сопровождающая судорогами, припадками.

Синдром Канэвэн – поражение головного мозга, при котором наблюдаются задержки интеллектуального развития. Лечение невозможно.

Синдром Туретта – болезнь, при которой человек начинает непроизвольно двигаться и даже выкрикивать слова. Обычно проходит по мере взросления.

Спинальная мышечная атрофия – поражение нейронных клеток спинного мозга, при котором нарушается развитие мышечной ткани, что может привести к летальному исходу.

Хорея Хантингтона – тики, слабоумие. Патология предопределена генетически, но начинает проявляться только в пожилом возрасте.

Заболевания периферийной нервной системы
Вся нервная система делится на центральную (головной и спинной мозг) и периферическую (все остальная нервная ткань). Есть ряд заболеваний, которые поражают только периферийную систему. К ним относятся:

Невриты – разрушение нервов (полностью или частично).

Полиневриты – поражение множества нервов одновременно с утратой мышечной чувствительности и тонуса.

Невралгии – воспалительные процессы нервной ткани, приводящие к разрушению нейронных клеток.

Радикулит – воспалительный процесс в корешках спинного мозга, сопровождающееся резкими, простреливающими болями.

Внимание! Описанные заболевания нередко развиваются как последствие других патологий. Например, они могут появиться вследствие сахарного диабета, патологий позвоночника, алкоголизма или наркозависимости.

Опухолевые болезни нервной системы
Опухолевые патологии связаны с появлением новообразований. Они могут возникнуть в любом месте нервной системы, причем чаще всего в головном мозге. Опухоли бывают доброкачественными и злокачественными. Например, глиобластома – рак мозга, приводящий к тяжелым нарушениям и во многих случаях – к смерти.

Нервно-психические нарушения
Это патологии головного мозга, которые проявляются в нарушении поведенческих реакций, а в тяжелых случаях – к разрушению личности. На первых стадиях проявляются такими симптомами:

-бессонница;

-хроническая усталость;

раздражительность;

неприятные ощущения в разных частях тела.

Как лечат патологии нервной системы
Как и во всех остальных случаях, лечение нужно начинать как можно раньше. Первым этапом является обращение к неврологу и прохождение диагностики. Стандартные методы обследования:

общие анализы;

МРТ;

КТ.

Лечение, как правило, комплексное, с применением разных средств:

медикаменты;

процедуры (физиотерапия);

лечебная физкультура;

оперативное вмешательство.

Профилактика патологий нервной системы
Развитие многих болезней нервной системы часто сопровождается тяжелыми последствиями. Основными мерами профилактики является соблюдение здорового образа жизни:

режим труда и отдыха;

полноценный сон не менее 7-8 часов;

отсутствие хронических стрессов (смена работы);

отсутствие вредных привычек;

регулярная физическая активность.

Также рекомендуется тщательно следить за самочувствием и при появлении первых признаков недомогания обратиться к неврологу. Не стоит игнорировать постоянную усталость, головные боли, раздражительность, головокружения и другие нарушения. Только врач может поставить точный диагноз и назначить оптимальный курс терапии. Из-за самолечения можно потерять время и запустить болезнь.
        <!--    -->
    </string>
    <string name="bones_text">Причины развития\n
Заболевания костей скелета могут быть спровоцированы:

регулярными инфекциями и ангинами;

проблемами с обменными процессами в организме;

чрезмерной физической активностью, тяжелым трудом;

работой на вредном производстве;

проблемами с весом.

Также распространены возрастные изменения организма человека, которые приводят к болезни костей человека.

Распространенные болезни, связанные с костями человека
Многих пациентов интересует вопрос, какие бывают заболевания костей у человека? Из распространенных можно выделить:

Артриты. Вызывают воспаление суставов. Болезнь может локализоваться в одном месте или поражать несколько сочленений. К основным симптомам относят: болевые ощущения (на начальных стадиях проявляются при физической нагрузке), скованность движения, повышение температуры в месте поражения, опухлость.

Артроз. Приводит к разрушению хрящевых и костных тканей в суставе. Болезнь чаще поражает пациентов преклонного возраста и спортсменов. При неправильном лечении может привести к инвалидности. При развитии артроза пациенты могут жаловаться на хруст внутри сустава, боли при сгибании и разгибании в пораженном участке, ограниченную подвижность.

Остеохондроз. Сопровождается постепенным разрушением межпозвоночных дисков, которое затем переходит на костную ткань. В зависимости от зоны поражения боль может проявляться не только в спине, например, при остеохондрозе шейного отдела, часто наблюдаются головокружения, шум в ушах и головная боль.

Остеопороз. Относится к заболеваниям костной ткани, чаще поражает женщин. Вызывает нарушение в структуре костей, что в свою очередь влияет на их прочность. На ранних стадиях пациенты жалуются на болевые ощущения между лопатками, боли в конечностях, пояснице, слабость в мышцах. На поздних стадиях наблюдается уменьшение роста, частые переломы, сколиоз.

Сколиоз. Искривление позвоночника в бок, которое сопровождается асимметричностью тела. В большинстве случаев врач определяет сколиоз визуально.

Спондилолистез. При развитии заболевания происходит смещение одного из позвонков вперед или назад. Поэтому при спондилолистезе могут отмечаться онемение или покалывание в конечностях, проблемы с подвижностью ног, при сдавливании нерва – затруднения с дефекацией и мочеиспусканиями.

Подагра. Хроническое заболевание, вызванное нарушениями в обменных процессах и неспособность почек выводить из организма мочевую кислоту. В результате избыточные соли и мочевая кислота откладываются суставах, что приводит к болевым ощущениям. Обычно подагра проявляется после сорока лет, мужчины более подвержены заболеванию, чем женщины.

Опухоли - редкое заболевание костей. В большинстве случаев поражает людей в молодом возрасте. Развитие опухоли может спровоцировать ранее перенесенная травма. Основным симптомом является постоянная ноющая боль внутри кости, которая наблюдается постоянно (в состоянии покоя и при нагрузках).
        <!--        -->
    </string>

    <string name="heart_text">Основные кардиоваскулярные патологии и их причины
Сердечно-сосудистые заболевания – группа патологий, которая включает болезни с функциональным расстройством работы миокарда, сосудов, артерий и вен. Семиотика и клиника их разнообразна.

Классификация патологий:


болезни сердца;
изменение вен и артерий;
гипертоническая болезнь.
Список сердечно-сосудистых заболеваний:

гипертензии артериальные;
ИБС;
тромбоз;
тромбоэмболии;
атеросклероз;
воспаления миокарда;
пороки разного генеза;
инфаркт;
инсульт;
аритмии;
кардиосклероз;
ВСД;
кардиомиопатия;
коллапс;
гипотония;
легочное сердце;
миокардиодистрофия;
НК;
нейроциркуляторная дистония;
сердечная астма;
стенокардия.

Характеристика основных причин их развития:

атеросклеротическое поражение;
инфекции;
генетическая предопределенность;
травмы с наличием кровотечения.
        <!--    -->
    </string>

    <string name="oncology_text">Что такое онкологические заболевания? Онкологическое заболевание – это аномальный рост клеток. Раковые клетки быстро делятся – даже тогда, когда им не хватает места или питательных веществ. Клетки игнорируют сигналы, которые отправляет им организм, и продолжают безостановочно расти и размножаться. Онкологические клетки обычно отличаются по форме от здоровых клеток. Они плохо выполняют свою функцию и быстро распространяются по организму. Опухоли, или новообразования, – это патологические наросты ткани, способной стать раковой. Организм не контролирует разрастание такой ткани.
    Опухоли бывают доброкачественными (не раковыми) или злокачественными (раковыми). Доброкачественные опухоли медленно растут и не распространяются по организму. Злокачественные опухоли растут быстро. Они внедряются в соседние здоровые ткани, разрушая их, и распространяются по всему телу.
    Рак является злокачественным потому, что он может стать местно-распространенным и метастатическим:

    Местно-распространенный рак. Опухоль внедряется в соседние ткани, выпуская «щупальца» из раковых клеток внутрь здоровых органов.
    Метастатический рак. Опухоль отправляет раковые клетки в другие ткани. Метастазы (вторичные опухоли) могут образоваться на большом расстоянии от первичного новообразования.
    </string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>

</resources>